(一中政策)川普稱呼「台灣總統」 林濁水：實話實說而已

川普稱呼「台灣總統」 林濁水：實話實說而已

美國總統當選人唐納川普（Donald J. Trump）與蔡英文總統2日通話約十多分鐘，打破 1979年台美斷交以來的慣例，川普還在推特上兩度發文，並以「台灣總統」（The President of Taiwan）稱呼蔡英文，引發各界熱議。民進黨前立委林濁水說，川普是西 部牛仔警長個性，實話實說而已。

「川蔡熱線」通話之後，川普先在推特上發文表示「台灣總統今天打電話給我，祝賀我當 選總統。謝謝你！」隨即又發表第二則推特說「有趣的是，美國賣給台灣數十億元的軍事 設備，我卻連一通祝賀電話都不應該接」，反諷外界對他的批評。 林濁水在臉書上說，明明台灣有個民選的總統，The President of Taiwan卻是堂堂美國 總統不可以講的禁忌，現在終於有個川普把他講了出來，是什麼石破天驚嗎？只不過因為 西部牛仔警長個性，實話實說而已。

特朗普無稱呼蔡英文做President of ROC
無違反一個中國原則

UDN？尋日先柒左鑊甘一甘